中銀上季流失逾三百億存款

中國銀行（香港）（02388）公布，今年第三季的減值準備前經營溢利達109.59億元，按季升2.29%。然而，該行季內存款出現顯著下跌，九月底的客戶存款餘額為19,856.69億元，較六月底時減少1.61%，意味流失325.67億元存款。

該行形容季內儲蓄存款增加，但即期、往來、定期和結構性存款均告下跌。同時，受市場環境影響，季內的淨服務費及佣金收入按季減少16.7%，貸款、信用卡、保險、匯票、證券經紀及基金分銷佣金均有所下跌，至於信託及託管服務等佣金收入按季錄增長。

首三季經營溢利升7%

該行淨息差及貸款規模均向好，若計入外匯掉期合約，淨息差按季擴闊1點子至1.72%，第三季末的貸款餘額為13,888.43億元，較去年底增9.6%，單計第三季亦增加363.05億元，期內錄得3.99億元淨撥備，按季改善，壞帳比率僅0.2%。

若以首三季計，該行減值準備前經營溢利按年升7.28%，至326億元，期內淨撥備11.92億元，計入外匯掉期合約後，淨息差按年擴10點子，至1.7%。

推

出成績表lu 但咁少

同志仍須努力

借貸未爆，同東亞一樣

推比多d人睇

仲有無人用緊中銀？

樓爆負資產樓按出事睇下會有幾多bad debt

lm